{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"14","quiz":[{"id":302,"question":"يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن","a":"فقط في طريق بلدية","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك","a":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه","b":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وزد سرعتك عند عبورك عليه","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟","a":"يجوز بأمر من الطبيب فقط","b":"كلا","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاه واحد فيه مساحة فاصلة، يجب الدخول","a":"الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود","b":"حسب حالة الطريق ونوع المركبة","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند وجود مسالك على سطح الطريق للسير الى الامام الى اليمين او الى اليسار","a":"يجوز الانتقال في حدود المفترق","b":"يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق","a":"استعمل الزامور","b":"تمهل","answer":"2"},{"id":307,"question":"في طريق ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين","a":"المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق","b":"حق الاولوية للمركبة التي تحمل اكثر من 8 ركاب","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟","a":"عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه","b":"لا يسمح القانون التأشير بالشكل المذكور","answer":"1"},{"id":327,"question":"متى يمكن استعمال نور الطريق ( العالي ) في المركبة ؟","a":"في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك","b":"في جميع الطرق","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟","a":"يجوز اذا مضت مدة ساعة على اخذ هذه العقاقير","b":"كلا","answer":"2"},{"id":309,"question":"عندما نقسم الطريق بواسطة خط فاصل متواصل","a":"يجوز اختراق الخط اذا كانت هناك مركبة واقفة على جهة الطريق","b":"يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع","answer":"2"},{"id":326,"question":"استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر","answer":"2"},{"id":304,"question":"يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة","a":"لا ضرورة هناك لاعطاء اشارة عند محاولة الانحراف","b":"من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة","answer":"2"},{"id":320,"question":"حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق","a":"انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته","b":"انواع المركبة المذكورة في انظمة المرور","answer":"1"},{"id":329,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟","a":"لتجنب وقوع حادث","b":"عند اصابة المركبة بخلل فجائي","answer":"1"},{"id":314,"question":"بينما أنت تقترب لدوار سير بدون اشارات سير وعن يسارك قدمت مركبة داخل الدوار","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية","b":"استمر بالسير","answer":"1"},{"id":305,"question":"يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين","a":"عندما يريد السائق الاستمرار بالسير المستقيم","b":"عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة","a":"تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك","b":"تحافظ على مسافة اقل من المركبة التي امامك خوفا من التزحلق","answer":"1"},{"id":317,"question":"ممنوع الوقوف عند حنفية إطفاء حريق:","a":"بحدود 2 م","b":"بحدود 10 م","answer":"1"},{"id":323,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط اذا كانت المركبة التي امامك تسير بسرعة زائدة","answer":"1"},{"id":310,"question":"انك تقترب الى مفترق طرق بدون اشارة سير وتريد فيه الاستدارة يسارا ، عن يمينك اقتربت مركبة نحو المفترق","a":"استمر بالسير","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي  الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","answer":"2"},{"id":313,"question":"عند اقترابك من مفترق طرق بدون شاخصات وتريد السير فيه الى الامام ، تقترب اتجاهك مركبة الى المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة","b":"استمر بالسير واقطع المفترق بسرعة","answer":"1"},{"id":311,"question":"انك تقترب الى مفترق بدون شاخصات وتريد الاستدارة الى اليسار ، أمامك اقتربت مركبة الى المفترق","a":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير قف","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","answer":"2"},{"id":303,"question":"اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه واحد وذات مسلكين","a":"عليك الوقوف في جميع الحالات","b":"عليك الوقوف فيما اذا كنت تريد الانعطاف الى اليسار","answer":"1"},{"id":315,"question":"عندما تعطي مركبة أمامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين","b":"الاجتياز يجوز فقط من الجهة اليسرى","answer":"1"},{"id":318,"question":"عندما تحاول مركبة اخرى اجتيازك:","a":"سر على أقصى اليمين وزد من سرعتك","b":"سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك","answer":"2"},{"id":316,"question":"عند وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أين توقف مركبتك","a":"بعد الحاجز مباشرة لجهة السكة","b":"أقرب ما يكون للحاجز","answer":"2"},{"id":312,"question":"عند اقترابك للمفترق وتريد الاستدارة الى اليمين ، أمامك تقترب مركبة أخرى نحو المفترق","a":"زد من سرعتك لك حق الاولوية","b":"تمهل واستمر بالسير وبحذر","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","b":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لجهة حافة الرصيف","answer":"1"},{"id":319,"question":"عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟","a":"اذا كانت الطريق عريضة  نسير اما  على يساره أو على يمينه","b":"نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه  ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}